香港市民 G20に合わせ身柄引き渡し条例に抗議の新聞広告

香港で、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐって、大規模な抗議活動が相次ぐなか、香港市民の有志は、G20大阪サミットの開催に合わせて、国際社会への支持を訴える新聞広告を、日本や欧米などの主要紙に掲載しました。
香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐって大規模な抗議活動が相次ぎ、今月16日には主催者の発表でこれまでで最も多いおよそ200万人が参加しました。

こうした中、香港市民の有志は、G20大阪サミットの開催に合わせて、香港市民に対する国際社会の支持を訴える新聞広告を、日本や欧米などの主要紙に掲載しました。

このうち、28日付けの朝日新聞に掲載された全面広告では、「香港人は戦う、守るべきもののために。」と書かれ、「各国政府がG20サミットで、香港の問題を取り上げてくださることをお願いいたします」などと訴えています。

関係者によりますと、広告の掲載費用は、インターネットを通じて一般の人から資金を集める「クラウドファンディング」という仕組みを使って募り、目標額を上回るおよそ9300万円が集まったということです。

改正案をめぐっては、香港政府トップの行政長官が事実上、廃案になるという認識を示しましたが、市民の間では改正案の「完全な撤回」などを求める声がさらに強まっています。

NHK終於報

nhk

NHK

有志市民

NHK講咩呀 政府從來無講発案，只係停止個立法process

仲有落台，暴動呢

政府從來無講癈案

NHK World 有冇翻譯